13 吋 MacBook Pro 和 24 吋 iMac 似乎會先發 ARM 處理器

今夜 1 時，就是 Apple 線上版 WWDC20 正式展開的時間，在活動之前，名分析師郭明錤也要來爆料。他表示基於供應鍊的消息，Apple 最快會在今秋推出兩款搭載自家 ARM 架構 Mac 產品，首發的會是 13 吋 MacBook Pro 和 24 吋 iMac。

Apple 會捨棄 Intel，改用自家 ARM 架構處理器的說法，近日甚囂塵上。郭明錤更表示，新 Mac 電腦會因為 ARM 處理器而有 50% 至 100% 的效能提升。同時也預測會在 2021 年年中，推出全新款的 MacBook，或許就是有可能把 12 吋 MacBook 帶回來吧。據 Bloomberg 的說法，Apple 的首款 ARM 桌機處理器將會有 12 核心之多呢。

是說，先假定 Apple 自家的 ARM 架構處理器當真會在年內亮相，那他們會先以小尺寸 MBP 和家用 AIO 的iMac來當示範作也是合理不過的，因為 ARM 架構的優點就是在相對低耗的裝置裡能帶來規格優勢，同時也有續航力方面的好處。WWDC20 就在轉角，讓我們來期待會否有相關的消息公佈吧。

ARM

應該係用返iPad 啲Software?

到我黎講只要support microsoft office咁應該冇所謂

應該有個middleware？

iPad越整越似MacBook
MacBook越整越似iPad

咁好正常，iOS本身就係奄咗的OS X，而家兩樣嘢用番一樣的CPU，即係得得周邊硬體唔一樣
Apple行咗呢步，應該要睇番其他廠點打，因為Apple又可以cut舊電的大小，風扇可能都唔要，laptop會好難打

新 Mac 電腦會因為 ARM 處理器而有 50% 至 100% 的效能提升。

仲快過煙條

快啲出iMac

其實最有可能係學iPad咁，出部MacBook SE
用舊模具、舊CPU、差一級嘅Mon出部$5000 MacBook，其他廠一定打唔過

問題Arm點樣裝64bit 既軟件而唔出問題
因為好多舊軟件好多人都有用而唔係隻隻都有更新support arm

會唔會又薄多一截

Rosetta 2

原本冇外置display嘅型號轉做ARM會好似食左春藥咁

VMWare , Parallels , boot camp都講到明行唔到arm

當mac都轉埋用ARM, 即係所有野都可以共用咁滯
mac將來可以直接行ipad, iphone apps
ipad, iphone又可以行到mac的程式

過多幾年應該真係可以見到ipad代替mac黎用
甚至再過多幾年iphone插mon變成mac都得

mac=ipad=iphone=apple

唔知呢樣野係咪真係有機會實現到

IntelliJ有冇ARM版